<resources>
    <string name="app_name">SetupInfosiRacing</string>
    <string name="toeintoeout">ToeIn - ToeOut</string>
    <string name="toeintoeouttitle">ToeIn - ToeOut</string>

    <string name="toeintoeouttext"><![CDATA[

    • Grau de inclinação das rodas no eixo Y<br><br>
    • Afeta o comportamento do carro em curvas <br><br><br>

    • <b>DIANTEIRA</b><br><br>

     - Valores positivos(<b>TOE IN</b>): melhora entrada na curva e piora o contorno de curva(tende a espalhar a frente(UNDERSTEER) no meio da curva em curvas de raio longo).<br>
     --------------------------------------------------<br>
     - Valores negativos ou zero(<b>TOE OUT</b>): piora entrada de curva e melhora o contorno de curva(melhora o contorno nas curvas de raio longo).<br>
     --------------------------------------------------<br>
     - Valores positivos para curvas de raio curto ou 90º EX: chincane.<br>
     --------------------------------------------------<br>
     - Valores negativos ou zero: para curvas longas EX: laranja Interlagos.<br>
     --------------------------------------------------<br><br>

     • <b>TRASEIRA</b><br><br>
     - Valores positivos (<b>TOE IN</b>): melhora frenagem(<b>mantem estabilidade na frenagem e resposta na entrada de curva</b>) mas piora o contorno de curva e tem controlar o acelerador na saída de curva(<b>piora a tração na saida de curva</b>)<br>
     --------------------------------------------------<br>
     -  piora entrada na curva(<b>prejudica a estabilidade na frenagem e na entrada de curva</b>) mas melhora o contorno e a saída de curva(<b>melhora a tração na saida de curva)</b><br>
     --------------------------------------------------

     ]]></string>

    <string name="antirollbar">Barra Estabilizadora</string>
    <string name="antirollbartitle">Barra Estabilizadora</string>
    <string name="antirollbartext"><![CDATA[

    • Transfere o peso de uma roda para outra em curvas. Esquerda para direita e vice-versa<br><br>
    • Evita a rolagem de chassi(impedindo que a roda interna da curva perca contato com o solo).<br><br><br>

    • <b>DIANTEIRA</b><br><br>
     - Menor o valor: permite maior rolagem do chassi(O CHASSI ROLA PARA O LADO DE FORA DA CURVA SEMPRE), e melhora a entrada de curva(OVERSTEER). Porem causa excesso de peso na roda externa a curva causando maior desgaste de pneu.<br>
     --------------------------------------------------<br>
     - Maior valor: permite menor rolagem do chassi(O CHASSI ROLA PARA O LADO DE FORA DA CURVA SEMPRE), e piora a entrada de curva(UNDERSTEER) aplicando parte do peso que ia para as rodas externas para as rodas internas, evitando perda de contato das rodas internas com o solo.<br>
     --------------------------------------------------<br><br>

     • <b>TRASEIRA</b><br><br>
     - Menor o valor: permite maior rolagem do chassi(O CHASSI ROLA PARA O LADO DE FORA DA CURVA SEMPRE), e melhora a entrada de curva(UNDERSTEER). Porem causa excesso de peso na roda externa a curva causando maior desgaste de pneu.<br>
     --------------------------------------------------<br>
     - Maior valor: permite menor rolagem do chassi(O CHASSI ROLA PARA O LADO DE FORA DA CURVA SEMPRE), e piora a entrada de curva(OVERSTEER) aplicando parte do peso que ia para as rodas externas para as rodas internas, evitando perda de contato das rodas internas com o solo.<br>
     --------------------------------------------------

     ]]></string>

    <string name="rideheight">Cambagem</string>
    <string name="rideheighttitle">Cambagem</string>
    <string name="rideheighttext"><![CDATA[

    • Inclinação das rodas no eixo X<br><br>
    • Os cambers traseiros e dianteiros estão relacionados<br><br>
    • Camber maior na frente gera maior grip na frente podendo jogar o carro para dentro da curva<br><br>
    • Camber maior na traseira gera maior grip na traseira podendo jogar o carro para fora da curva<br><br>
    • Controla a area de contato dos pneus com o solo gerando aderência<br><br><br>

    • <b>DIANTEIRA</b><br><br>
     - Mais camber (VALORES NEGATIVOS): prejudica a entrada com demora em resposta do carro em relação a curva, porem o carro durante o contorno das curvas ele será mais estavel(Ideal para pistas com curvas de media e alta velocidade).<br>
     --------------------------------------------------<br>
     - Menos camber (VALORES PROXIMOS DE 0 OU POSITIVOS): melhora a entrada de curva, porem perde estabilidade no contorno das curvas(Ideal para pistas com curvas de baixa velocidade)<br>
     --------------------------------------------------<br><br>

     • <b>TRASEIRA</b><br><br>
     - Mais camber (VALORES NEGATIVOS): Maior estabilidade no contorno de curvas, porem gera perda de tração em retomadas devido a area de contato com o solo ser reduzido (Ideal para pistas com curvas de media e alta velocidade)<br>
     --------------------------------------------------<br>
     - Menos camber (VALORES PROXIMOS DE 0 OU POSITIVOS): Menor estabilidade no contorno de curvas, porem gera ganho de tração em retomadas(Ideal para pistas com curvas de baixa velocidade)<br>
     --------------------------------------------------

     ]]></string>


    <string name="damper">Amortecedores</string>
    <string name="dampertitle">Amortecedores</string>
    <string name="dampertext"><![CDATA[

    • Controla a transferência de peso do carro<br><br>
    • Ajuda a manter o contato dos pneus com o solo em imperfeições da pista, frenagens, curvas e reacelerações<br><br>
    • São dividios em amortecedores rápidos(zebras e ondulações) e lentos(aceleração, frenagem e curvas)<br><br>
    • Amortecedores dianteiros entram em compressão na frenagen e descompressão na reaceleração<br><br>
    • Amortecedores traseiros entram em compressão na reaceleração e descompressão na frenagem<br><br>
    • Amortecedores da direita entram em compressão em curvas para a esquerda e descompressão em curvas para a direita(Peso é transferido para a esquerda do carro em entrada de curva)<br><br>
    • Amortecedores da esquerda entram em compressão em curvas para a direita e descompressão em curvas para a esquerda(Peso é transferido para a direita do carro em entrada de curva)<br><br>
    • Amortecedores muito macios(os 4 amortecedores) carro mais suave, porem pode causar rápida transferencia de peso no carro causando instabilidade e perda de aderência<br><br>
    • Geralmente é melhor ajustar os amortecedores lentos depois os rápidos<br><br>
    • Ideal trabalhar com ajustes inversos(se aumenta o bump diminui o rebound)<br><br>
    • Amortecedores muito duros(os 4 amortecedores) carro mais responsivo e firme, porem pode causar perda de estabilidade em situações de ondulações, podendo causar a perda de controle<br><br><br>


    • <b>FAST BUMP E FAST REBOUND</b><br><br>
     - Valores maiores(Fast bump): Aumenta a rigidez de compressão dos amortecedores dianteiros, em imperfeições da pista ou zebras(valores muito altos podem fazer o carro pular em ondulações e zebras devido a transferir os impactos para o chassi).<br>
     --------------------------------------------------<br>
     - Valores menores(Fast bump): Diminui a rigidez de compressão dos amortecedores dianteiros, em imperfeiçoes da pista ou zebras(valores muito baixos diminuem impactos transferidos ao chassi, porém a transferencia de peso é muito rápida podendo causar rolagem do chassi).<br>
     --------------------------------------------------<br>
     - Valores maiores(Fast rebound): Aumenta a rigidez de descompressão dos amortecedores dianteiros após a mola ser comprimida(valores muito altos podem fazer o carro demorar para fazer a roda voltar ao solo).<br>
     --------------------------------------------------<br>
     - Valores menores(Fast rebound): Diminui a rigidez de descompressão dos amortecedores dianteiros, em imperfeiçoes da pista ou zebras(valores muito baixos podem fazer as rodas subirem muito e fazer o carro tocar o solo).<br>
     --------------------------------------------------<br><br>

     • <b>SLOW BUMP E SLOW REBOUND</b><br><br>
     - Valores maiores(Slow bump): Aumenta a rigidez de compressão dos amortecedores dianteiros em curvas, reacelerações e frenagens(valores muito podem atrasar o recebimento de peso nas rodas dianteiras).<br>
     --------------------------------------------------<br>
     - Valores menores(Slow bump): Diminui a rigidez de compressão dos amortecedores dianteiros em curvas, reacelerações e frenagens(…).<br>
     --------------------------------------------------<br>
     - Valores maiores(Slow rebound): Aumenta a rigidez de descompressão dos amortecedores dianteiros após a mola ser comprimida(…).<br>
     --------------------------------------------------<br>
     - Valores menores(Slow rebound): Diminui a rigidez de descompressão dos amortecedores dianteiros, em imperfeiçoes da pista ou zebras(…).<br>
     --------------------------------------------------<br><br><br>

     ]]></string>

    <string name="differential">Diferencial</string>
    <string name="differentialtitle">Diferencial</string>
    <string name="differentialtext"><![CDATA[

    • Distribui a rotação das rodas<br><br>
    • Faz a roda externa girar mais que a roda interna da curva(forçando o carro a entrar na curva)<br><br><br>


     • <b>PRÉ CARGA</b><br><br>
     - Valores maiores: aumenta o tempo de transferência de diferencial.<br>
     - Valores menores: diminui o tempo de transferência de diferencial.<br><br>
     --------------------------------------------------<br><br><br>

     • <b>DESACELERAÇÃO</b><br><br>
     - Valores maiores: Permite que as rodas externas girem mais que a interna, gerando melhor entrada de curva(ENQUANTO DESACELERANDO)(valores muito alto podem causar excesso de rotação na rota externa gerando (OVERSTEER)).<br>
     --------------------------------------------------<br>
     - Valores menores: Iguala a rotatAção das rodas interna e externa gerando maior tração em linha reta e prejudicando o contorno de curva(ENQUANTO DESACELERANDO)(valores menores causam dificuldade de contorno de curva).<br>
     --------------------------------------------------<br><br><br>

     • <b>POTENCIA(ACELERAÇÃO)</b><br><br>
     - Valores maiores: Permite que as rodas externas girem mais que a interna, gerando melhor entrada de curva(ENQUANTO ACELERANDO)(valores muito alto podem causar excesso de rotação na rota externa gerando (OVERSTEER)).<br>
     --------------------------------------------------<br>
     - Valores menores: Iguala a rotatAção das rodas interna e externa gerando maior tração em linha reta e prejudicando o contorno de curva(ENQUANTO ACELERANDO)(valores menores causam dificuldade de contorno de curva).<br>
     --------------------------------------------------<br><br><br>

     ]]></string>


    <string name="tiresmp430">Pneus</string>
    <string name="tiresmp430title">Pneus</string>
    <string name="tiresmp430text"><![CDATA[

    <b>Pressão inicial dos pneus:</b> Pressão de ar no pneu, medida quando o pneu é aquecido com aquecedores de pneus (100C); Menor pressão = mais acúmulo de calor, melhor aderência em cargas menores; Maior pressão menos calor, melhor aderência em cargas maiores.<br>
    --------------------------------------------------<br>
    <b>Última pressão quente:</b> Leitura de pressão de ar quando o carro fez pitstop, ou quando o piloto saiu (pressionou Esc), menor pressão = mais acúmulo de calor, melhor aderência em cargas mais baixas, maior pressão = menos calor, melhor aderência em cargas mais elevadas.<br>
    --------------------------------------------------<br>
    <b>Última temperatura quente:</b> Temperaturas Externa, Meio e Interna dos pneus quando o carro fez pitstop, ou quando o piloto saiu (pressionou Esc); Temperatura do meio é útil para comparar o trabalho feito a cada curva, a diferença de Externa / Interna é útil para ajustar a Cambager.<br>
    --------------------------------------------------<br>
    <b>Porcentagem dos pneus:</b> Porcentagem restante Externa, Meio e Interna dos pneus quando o carro fez pitstop, ou quando o piloto saiu (pressionou Esc); Porcentagem do meio é útil para comparar o trabalho feito a cada curva, a diferença de Externa / Interna é útil para ajustar a Cambager.<br>


    ]]></string>

    <string name="aeropackage">Pacote aerodinâmico</string>
    <string name="aeropackagemp430title">Pacote Aeroninâmico</string>
    <string name="aeropackagemp430text"><![CDATA[

    <b>Tipo de downforce:</b> Diferentes configurações de downforce estão disponíveis para este carro com diferentes tipos de downforce, a melhor escolha depende do tipo de pista de corrida: em pistas de media-baixa velocidade selecione "high", em pistas de média velocidade selecione "medium" ou "high". Em pistas rápidas use "médio" ou "baixo".<br>
    --------------------------------------------------<br>
    <b>Configurações da asa dianteira:</b> Configurações da asa dianteira é a posição do ajustador na asa; Um ajuste de asa dianteira mais alto produz um ângulo maior e mais downforce, um pouco mais de downforce, e um deslocamento de equilíbrio aerodinâmico para a frente (oversteer).<br>
    --------------------------------------------------<br>
    <b>Wicker da asa traseira:</b> Maiores wickers(pequena aleta na ponta da asa) de asa traseira aumentam downforce, downforce, bem como um balanço aerodinâmico de equilíbrio para trás (understeer), enquanto que wickers menores diminuem downforce, downforce e deslocam o equilíbrio aerodinâmico para a frente (oversteer).<br>


    ]]></string>


    <string name="aerocalculator">Calculadora aerodinâmica</string>
    <string name="aerocalculatormp430title">Calculadora Aeroninâmica</string>
    <string name="aerocalculatormp430text"><![CDATA[

    • Nota: Esta seção é apenas para fins de cálculo<br><br>
    Use a ajuste de asa dianteira / wicker acima(Pacote aerodinâmico) e a altura do carro em velocidade(A altura do carro muda conforme a velocidade devido ao ar que passa pelo carro) abaixo para calcular o equilíbrio aerodinâmico<br><br><br>

    <b>Altura do carro(Dianteira) em movimento(Velocidade) :</b> Como o carro passeando pelo traçado da pista suas alturas mudam; Altura traseira em velocidade(quando o carro esta se movendo) representa uma maneira de entender como altura traseira afeta o carro aerodinamicamente usando a "Calculadora Aerodinâmica", você faz mudanças na altura traseira em conjunto com altura dianteira, use telemetry para descobrir as alturas em velocidade em diferentes partes da pista.<br>
    --------------------------------------------------<br>
    <b>Altura do carro(Traseira) em movimento(Velocidade) :</b> Como o carro passeando pelo traçado da pista suas alturas mudam; Altura traseira em velocidade(quando o carro esta se movendo) representa uma maneira de entender como altura traseira afeta o carro aerodinamicamente usando a "Calculadora Aerodinâmica", você faz mudanças na altura traseira em conjunto com altura dianteira, use telemetry para descobrir as alturas em velocidade em diferentes partes da pista.<br>
    --------------------------------------------------<br>
    <b>downforce dianteiro :</b> Porcentagem do downforce total que está sendo aplicado a através do eixo dianteiro; É também referido pelo equilibrio aerodinâmico; Quanto maior a porcentagem mais oveerster, menor a porcentagem mais understeer.<br>
    --------------------------------------------------<br>
    <b>Downforce para arrasto :</b> Downforce para arrasto é uma proporção de como a produção de downforce é eficiente; Produzindo mais downforce também produz mais arrasto: otimizando essa proporção sem perder o downforce total fará seu carro mais rápido.<br>

    ]]></string>

    <string name="frontchassi">Ajuste dianteiro</string>
    <string name="frontchassimp430title">Ajuste dianteiro</string>
    <string name="frontchassimp430text"><![CDATA[

    <b>Lastro(Peso):</b> Movendo o lastro para frente ou para trás afeta o nariz do carro;Mover para frente = mais understeer.<br>
    --------------------------------------------------<br>
    <b>Peso no nariz :</b> porcentagem do peso do carro nos pneus da frente; Geralmente maior peso no nariz = mais understeer..<br>
    --------------------------------------------------<br>
    <b>Peso diagonal :</b> Porcentagem de peso do veículo nos pneus dianteiros direito e traseiros esquerdo; Mais peso diagonal = mais Understeer nas curvas à esquerda, mais oversteer nas curvas à direita; 50% geralmente é melhor.<br>
    --------------------------------------------------<br>
    <b>Taxa da Barra Anti-rolagem(BAR) :</b> alterando da taxa de Barra Anti-rolagem(BAR) equivale a uma alteração do diâmetro da BAR; Mais taxa de BAR = mais understeer.<br>
    --------------------------------------------------<br>
    <b>Pré carga da Barra Anti-rolagem(BAR) :</b> O ajuste da pré-carga da Barra Anti-rolagem permite mudanças rápidas na carga de torção que a Barra Anti-rolagem vê na garagem na inspeção, o melhor é ajustar este valor próximo a zero depois de fazer outras mudanças no carro.<br>
    --------------------------------------------------<br>
    <b>Velocidade de elevação:</b> A velocidade de elevação é a rigidez de uma mola de centro, que acrescenta rigidez somente no movimento de elevação(salto ou trepidação) mas não na rolagem do chassi, as molas mais duras controlam melhor a altura do chassi (menos mudança de altura) que é bom para aerodinâmica e o controle de cambagem, mas para aderência mecanica  é frequentemente melhor com molas mais macias.<br>
     --------------------------------------------------<br>
    <b>Compensação da perna de elevação:</b> Ajusta a altura em que a mola está instalada em um sino-manivelas que se conectam em ambos os lados da suspensão, ajustando a perna elevação vai levantar ou abaixar o chassi e adicionar cliques esquerdos para a perna elevação, se a deflexão da mola é zero, conhecido como "flutuando"; Corretamente deve haver muito pouca deflexão.<br><br>

    • Adicione cliques para a esquerda na Comepnsação da Perna de Elevação se a Deflexão da mola é 0<br><br>

    <b>Deflexão da mola:</b> Exibe o quanto a Deflexão da mola está presente na garagem; O MP4-30 só passará pela inspeção com pouco mais de 0 na Deflexão da mola; Adicionar cliques esquerdos para a Compensação da perna de elevação se a deflexão da mola é 0, sabe como "flutuante"; Definindo corretamente este valor deve ser mais próximo de 0 sem combustível.<br>
     --------------------------------------------------<br>
    <b>Convergência dianteira(Toe-in e Toe-out):</b> Toe-in significa que as rodas esquerda e direita são orientadas em direção umas às outras, toe-in negativo(Siginifica toe-out) significa que as rodas esquerda e direita são dirigidas para longe uma da outra, aplicando toe-out na frente, menos Toe-Out na frente = menor acúmulo de temperatura, mais Toe-Out na frente = melhor entrada de curva e maior estabilidade em linha reta.<br>
     --------------------------------------------------<br><br>

     • Nota: Procedimento apropriado é ajustar o valor da Deflexão da mola perto de zero sem carga de combustível, então adicione o combustível.<br>

     ]]></string>

    <string name="frontleftandrightchassi">Ajuste dianteiro(Esquerdo/Direito)</string>
    <string name="frontleftandrightchassimp430title">Ajuste dianteiro(Esquerdo/Direito)</string>
    <string name="frontleftandrightchassimp430text"><![CDATA[

    <b>Peso de canto:</b> Peso no pneu neste canto(Direita/Esquerda) do carro quando o carro está parado no chão nivelado (peso estático).<br>
    --------------------------------------------------<br>
    <b>Altura :</b> Distância do solo até um ponto no ponto de referência do chassi (parte inferior da cuba do chassis) projetada para o eixo da roda dianteira; Um valor 0 ou negativo na telemetria quanto estiver na pista pode não significar o chassi em toca o chão, pois depende da atitude do chassi na pista, altura relativa de lado a lado e questão de dianteira para  a traseira para a performance aerodinâmica - veja a calculadora aerodinâmica.<br>
    --------------------------------------------------<br>
    <b>Compensação da barra de torção :</b> Ajusta a pré-carga da barra de torção; Usado para ajustar a altura do carro assim como com a mola helicoidal(Espiral) mais convencional.<br>
    --------------------------------------------------<br>
    <b>Taxa da Barra Anti-rolagem(BAR) :</b> alterando da taxa de Barra Anti-rolagem(BAR) equivale a uma alteração do diâmetro da BAR; Mais taxa de BAR = mais understeer.<br>
    --------------------------------------------------<br>
    <b>Taxa de barra de torção :</b> Em vez de molas helicoidais, este carro usa molas de barra de torsão, barras de torsão mais rígidas controlam a atitude do chassi melhor (Menos rolagem ou trepidação) o que é bom para aerodinâmica e controle de cambagem, mas o grip mecânico é muitas vezes melhor com molas mais macias..<br>
    --------------------------------------------------<br>
    <b>Cambagem:</b> Inclinação interna (negativa) ou externa (positiva) da roda, mais inclinação = mais força de encurvamento(carro tem mais força na curva) na direcção da inclinação, mais desgaste e calor, menor capacidade de frenagem.<br>
     --------------------------------------------------<br>

    ]]></string>

    <string name="rearleftandrightchassi">Ajuste traseiro(Esquerdo/Direito)</string>
    <string name="rearleftandrightchassimp430title">Ajuste traseiro(Esquerdo/Direito)</string>
    <string name="rearleftandrightchassimp430text"><![CDATA[

    <b>Peso de canto:</b> Peso no pneu neste canto(Direita/Esquerda) do carro quando o carro está parado no chão nivelado (peso estático).<br>
    --------------------------------------------------<br>
    <b>Altura :</b> Distância do solo até um ponto no ponto de referência do chassi (parte inferior da cuba do chassis) projetada para o eixo da roda dianteira; Um valor 0 ou negativo na telemetria quanto estiver na pista pode não significar o chassi em toca o chão, pois depende da atitude do chassi na pista, altura relativa de lado a lado e questão de dianteira para  a traseira para a performance aerodinâmica - veja a calculadora aerodinâmica.<br>
    --------------------------------------------------<br>
    <b>Compensação da barra de torção :</b> Ajusta a pré-carga da barra de torção; Usado para ajustar a altura do carro assim como com a mola helicoidal(Espiral) mais convencional.<br>
    --------------------------------------------------<br>
    <b>Taxa da Barra Anti-rolagem(BAR) :</b> alterando da taxa de Barra Anti-rolagem(BAR) equivale a uma alteração do diâmetro da BAR; Mais taxa de BAR = mais understeer.<br>
    --------------------------------------------------<br>
    <b>Taxa de barra de torção :</b> Em vez de molas helicoidais, este carro usa molas de barra de torsão, barras de torsão mais rígidas controlam a atitude do chassi melhor (Menos rolagem ou trepidação) o que é bom para aerodinâmica e controle de cambagem, mas o grip mecânico é muitas vezes melhor com molas mais macias..<br>
    --------------------------------------------------<br>
    <b>Cambagem:</b> Inclinação interna (negativa) ou externa (positiva) da roda, mais inclinação = mais força de encurvamento(carro tem mais força na curva) na direcção da inclinação, mais desgaste e calor, menor capacidade de frenagem.<br>
     --------------------------------------------------<br>
    <b>Convergência traseira:</b> oe-in significa que as rodas esquerda e direita são orientadas em direção uma a outra, negativo toe-in (toe-out) significa que as rodas esquerda e direita são orientados longe uma da outra, aplicando toe-out na traseira, menos Toe-In na traseira = menor acúmulo de temperatura, mais Toe-In na traseira = maior estabilidade em linha reta.<br>
     --------------------------------------------------<br>

    ]]></string>

    <string name="rearchassi">Ajuste traseiro</string>
    <string name="rearchassimp430title">Ajuste traseiro</string>
    <string name="rearchassimp430text"><![CDATA[

    <b>Combustível:</b> Quantidade de combustível no tanque;por favor note que não é possivel reabastecer durante a corrida.<br>
    --------------------------------------------------<br>
    <b>Altura :</b> Distância do solo até um ponto no ponto de referência do chassi (parte inferior da cuba do chassis) projetada para o eixo da roda dianteira; Um valor 0 ou negativo na telemetria quanto estiver na pista pode não significar o chassi em toca o chão, pois depende da atitude do chassi na pista, altura relativa de lado a lado e questão de dianteira para  a traseira para a performance aerodinâmica - veja a calculadora aerodinâmica.<br>
    --------------------------------------------------<br>
    <b>Taxa da Barra Anti-rolagem(BAR) :</b> alterando da taxa de Barra Anti-rolagem(BAR) equivale a uma alteração do diâmetro da BAR; Mais taxa de BAR = mais oversteer.<br>
    --------------------------------------------------<br>
    <b>Pré carga da Barra Anti-rolagem(BAR) :</b> O ajuste da pré-carga da Barra Anti-rolagem permite mudanças rápidas na carga de torção que a Barra Anti-rolagem vê na garagem na inspeção, o melhor é ajustar este valor próximo a zero depois de fazer outras mudanças no carro.<br>
    --------------------------------------------------<br>
    <b>Velocidade de elevação:</b> A velocidade de elevação é a rigidez de uma mola de centro, que acrescenta rigidez somente no movimento de elevação(salto ou trepidação) mas não na rolagem do chassi, as molas mais duras controlam melhor a altura do chassi (menos mudança de altura) que é bom para aerodinâmica e o controle de cambagem, mas para aderência mecanica  é frequentemente melhor com molas mais macias.<br>
     --------------------------------------------------<br>
    <b>Compensação da perna de elevação:</b> Ajusta a altura em que a mola está instalada em um sino-manivelas que se conectam em ambos os lados da suspensão, ajustando a perna elevação vai levantar ou abaixar o chassi e adicionar cliques esquerdos para a perna elevação, se a deflexão da mola é zero, conhecido como "flutuando"; Corretamente deve haver muito pouca deflexão..<br><br>

   • Adicione cliques para a esquerda na Comepnsação da Perna de Elevação se a Deflexão da mola é 0<br><br>

    <b>Deflexão da mola:</b> Exibe o quanto a Deflexão da mola está presente na garagem; O MP4-30 só passará pela inspeção com pouco mais de 0 na Deflexão da mola; Adicionar cliques esquerdos para a Compensação da perna de elevação se a deflexão da mola é 0, sabe como "flutuante"; Definindo corretamente este valor deve ser mais próximo de 0 sem combustível.<br>
     --------------------------------------------------<br>
    <b>Convergência dianteira(Toe-in e Toe-out):</b> Toe-in significa que as rodas esquerda e direita são orientadas em direção umas às outras, toe-in negativo(Siginifica toe-out) significa que as rodas esquerda e direita são dirigidas para longe uma da outra, aplicando toe-out na frente, menos Toe-Out na frente = menor acúmulo de temperatura, mais Toe-Out na frente = melhor entrada de curva e maior estabilidade em linha reta.<br>
     --------------------------------------------------<br><br>

     • Nota: Procedimento apropriado é ajustar o valor da Deflexão da mola perto de zero sem carga de combustível, então adicione o combustível.<br>

     ]]></string>

    <string name="dampers">Amortecedores</string>
    <string name="dampesmp430title">Amortecedores</string>
    <string name="dampersmp430text"><![CDATA[

    • Nota: Todos esses ajustes são aplicaveis para todas a partes do carro(Dianteira/Traseira/Esquerda/Direita).<br><br>

    <b>Compressão lenta:</b> A compressão lenta afeta principalmente a rápidez com que a carga é transferida para este pneu em (Aceleração/frenangem e curvas) quando a mola é comprimida. Maior compressão lenta o pneu recebe a carga mais rapidamente.<br>
    --------------------------------------------------<br>
    <b>Descompressão lenta :</b> A Descompressão lenta afeta principalmente a rápidez com que a mola se estende no (Aceleração/frenangem e curvas). Maior Descompressão lenta retarda o tempo que a mola se estende..<br>
    --------------------------------------------------<br>
    <b>Compressão rápida :</b> A Compressão Rápida afeta principalmente como este canto do carro responde sobre ondulações e zebras(Quando a mola é comprimida e armazena a carga recebida de ondulações ou zebras). Deve ser ajustado para encontrar o melhor desempenho.<br>
    --------------------------------------------------<br>
    <b>Descompressão rápida :</b> A Descompressão Rápida afeta principalmente como este canto do carro responde sobre ondulações e zebras(Quando a mola é descomprimida e empurra a roda de volta para baixo após uma compressão). Deve ser ajustado para encontrar o melhor desempenho..<br>
    --------------------------------------------------<br>
    <b>Massa do inerciador :</b> Um inerciador é um dispositivo que adiciona massa inercial a um sistema; Como uma suspensão se move para cima ou para baixo o inerciador produz uma força proporcional na direção oposta para tentar suavizar as oscilações da suspensão para manter o pneu em melhor contato com o asfato para gerar mais aderência, dependendo da curva, mais inerter pode ser melhor, teste quantidades diferentes em pistas diferentes.<br>

     ]]></string>

</resources>
